江樂士: 藍韜文應向David Perry道歉 讚揚Perry智勇雙全 無畏無懼

律政司早前成功聘得「外援」英國御用大律師David Perry來港，為八．一八反修例大型未經批准集會案出戰，涉案被告包括壹傳媒黎智英與民主黨創黨主席李柱銘等民主派人士，惹起英國政客及法律界人士高調向Perry施壓及譴責。英國外相藍韜文批評Perry「唯利是圖」，前英國外相聶偉敬直指案件屬「政治檢控」，促請Perry憑良心拒絕受聘。前刑事檢控專員江樂士則認為，Perry對憲法及人權訴訟經驗豐富，其出色的訟辯技巧令人佩服，相信Perry應邀絕非只為圖利，而是醉心於有趣且重大的案件，認為藍韜文應向Perry致歉。

江樂士對《星島日報》記者表示，Perry過往曾多次就重要案件獲律政司委聘來港擔任檢控工作，包括前政務司司長許仕仁巨貪案、陽明山莊殺夫案，以及商人陳振聰偽造已故華懋集團主席龔如心的遺囑案等，對香港法律並不陌生，並享受處理本港大案。

讚人權案專家無畏無懼

香港的《大律師行為守則》中規定大律師必須堅守「不可拒聘原則」（Cab-Rank Rule），聶偉敬直指，Perry毋須為海外案件堅守「不得拒聘原則」，理應憑良心拒絕受聘。雖然江樂士認同，Perry因非全職香港大律師，所以港府才須申請「專案認許」來聘請Perry，故Perry的確毋須堅守有關原則。江樂士盛讚Perry身為高專業水平的大狀，又是人權案專家，深信Perry立場堅定、智勇雙全、無畏無懼，不會因政治恐嚇或欺侮而屈服。

痴撚線 咁樣幫手夾鳩英國

娶得支那老婆就係咁上下

洋五毛

【明報專訊】香港政治案件爭議蔓延至英國，當地御用大律師David Perry獲香港律政司聘用，為民主黨創黨主席李柱銘等人被控的案件做主控，遭英國外相藍韜文批評「唯利是圖」。戴啟思向本報表示，大律師的「不可拒聘」（cab-rank rule）原則不適用於外國大狀，大律師可決定是否接受有關指令，「這是良心的問題（it's a matter of conscience）」。他說無意作道德批判，但指David Perry並非一定要接下案件。

稱不可拒聘原則不適用外國

大律師受「不可拒聘」原則所限，戴啟思稱，即使他要為強姦犯、戀童者辯護，這亦是其工作；甚至律政司要求他檢控國安法犯人，他亦要接受，否則便要辭任大律師。然而，「不可拒聘」原則不適用於外國，「沒有大律師要前往一個他認為制度不可接受的司法管轄區」。

戴啟思說無意作道德批判，強調即使David Perry來港，他與其他大律師待遇亦無異。

指法庭判決現成黃藍之爭

政治爭議亦蔓延至法庭。在早前法律年度開幕禮，戴啟思致辭時說，若社會永無休止抨擊法官，會損害司法機構本身，亦破壞人們對法院的尊重。何以對法院的攻擊愈趨猛烈？戴啟思說，當社會因示威而變得兩極化，有人同情被告、有人意見相左，「法庭如何處理被帶到法院前的人，這成了黃藍的對決」。

戴啟思說，部分來自媒體的指控並無基礎，若說法官懶惰、運用法律原則有疏忽，尚可上訴處理，但若法官被指偏頗、而媒體持續錯誤批評，則是相當危險。戴啟思說樂見律政司發表聲明捍衛法庭，他亦會期望對方有所行動，舉例部分評論或涉藐視法庭。

盼律政司對抨擊法官有所行動

大律師公會早前發表聲明，點名指《大公報》批評法官的報道已超出對司法決定可接受的批評程度，促律政司採取適當行動。

事實證明鬼佬投共一樣可以投得好徹底

人民弊好味道

人權案專家
專業反人權

江樂士護牆柒

一見到江樂士個名就唔駛睇落去

一早對英國無乜期望都係得美國

就係要英國既御用大狀, 杯葛呢D違反人權既檢控
國際線要做野啦, 英國班手足唔好掛住係曼城同人嘈, 試下同外相連線下得唔得

有幾有趣呀

呢隻老狗究竟有哂把柄係中共手

訓左幾耐華爾街班deep state當睇唔到？

一見到江樂士個名, 就知道佢一定講到over哂!
D戯過哂火, 講多左好多!!

white trash

多樂士又柒咗

律政司決定換人了

David Perry話唔黎香港了, 律政司轉左大狀
不過是但啦, 法官都已經係你既人就無謂洗咁多錢請個名狀, 是但搵個律師仔上庭過下場咪算囉

外相都屌wor

江樂士咁撚醒既就唔會做9upper 啦 依家人地驚撚左你班港共白共唔撚接case 你點解釋呀柒頭皮